\textbf{Ejemplo 2}\\
Dado el 24\% periodo 3 años vencido, hallar una tasa periódica equivalente para periodo 2 años vencido.\\ \\
%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creación de la cuadricula de 3 columnas
 \begin{longtable}[H]{|p{0.333\linewidth}|p{0.3333\linewidth}|p{0.3333\linewidth}|}
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}                         \\ \hline
   \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Variables monetarias}}                   & \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Variables no monetarias}}                   & \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Variables incógnitas}}                                                                         \\ \hline
   & $m=\frac{3}{2}p(2a)v$  &  $i_2=?\% p(2a)v$       \\
   & $i_1=24\% p(3a)v$   &                     \\
   & $T=8\% $ na   &                     \\ \hline                                      
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Tabla de flujo de caja}}                           \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{En este ejercicio, no se realiza flujo de caja.}                          \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Fórmulas utilizadas}}                              \\ \hline
  \multicolumn{3}{|l|}{Mediante el uso de Excel:}                                                            \\
  \multicolumn{3}{|l|}{INT.EFECTIVO: Devuelve la tasa de interés anual efectiva}                             \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Desarrollo en Excel}}                              \\ \hline
\multicolumn{3}{|l|}{Se aplicará la función INT.EFECTIVO de la siguiente forma:}                             \\
  \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=1\columnwidth]{2/Ejem2.1.PNG}}              \\
  \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=1\columnwidth]{2/Ejem2.2.PNG}}
 \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Respuesta}}                                        \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{La tasa es del 16,11\% período 2 año vencido}                                        \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Gráfica}}                                          \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{No es necesaria la realización de una gráfica para este ejercicio.}                   \\ \hline
 \end{longtable}
 %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
